[求助]屋企有1000M光纖，用WiFi+MBA，上網好慢

屋企裝左1000M光纖上網好耐，
平時睇下連登fb ig都冇問題嘅，
但一要睇片 無論online定下載都好慢，AV疾疾下好不爽
Speedtest通常得3-4MB/s
想救問下有咩方法解決？

我估應該要換過個router？我果個都用左兩年
有冇話買router要注意D咩?

另外有聽人講本身用MacBook air上網已經慢一截，關唔關事？有冇方法改善

謝

router咩型號又唔講

mba咁垃圾都用

TP Link AC1200

窮撚學生冇計 貪佢平又輕

tp link 可以收皮

直線落電腦speedtest埋先啦

咪又係垃圾

應該買咩好？

連登友只會介紹你用Asus AC68u或者Netgear R7000
我就會建議你試下用Portal WiFi Router

換router最好換埋線, 舊線好多時候實際上都唔support 1000m.

ac68u

唔怪得連登會畀人講child登啦
成日對人唔對事

想問下要換邊一條線？
連接modem同router果一條？
一般鋪頭都有得賣？
Thanks!!

modem 去 router 同router 去電腦

你而家睇下用緊咩線, 線皮有寫

如果係cat-5e 或者cat6 就可以繼續用

lan 線一般電腦鋪都有得買

睇過

之前set NAS, 用過幾條cat5e都唔太得, 直接上cat6 or 7會比較好, 但唔好買扁線, 好伏的。

TP Link

又叫人買cat 7 線
問清楚樓主問題係邊先啦。

樓主有真連結果未？

試既次序如下
1. 直連modem (9xx mpbs)
2.線連router. (2xx - 3xx)
2.wifi 近距離連router (Ac: 2xx n:30-50)
3.wifi使用距離連router (視距離）

（）係正常速度

實測試完先咁講

當然買到合理quality的cat5e係最好的選擇。

1000bb 用wifi

1000m要router support，行hardware NAT，一部大約一千既價位先正路，牌子唔係重點

另外modem連router、router連電腦既lan線要cat5e或cat6，cat7只代表你有錢，盡量唔好用扁線，因為唔係標準設計，有干擾就去唔到1000m

wifi現階段唔可能用到1000m，特別係手機或筆電，內戰置天線通常得一至兩支，而且要慳電

router既setting都會有影響，例如行N/AC、freq band、encryption等等